\chapter{Tabellen \& Werte}\label{cha:tabellen} 

\section{Beispiel Erfolgsgrade}\label{tab:erfolgsgrade}
\begin{dndtable}[\columnwidth][Xc]
	\textbf{Schwierigkeit}	& \textbf{Wert} \\
	sehr einfach						& 2 \\
	einfach									& 5 \\
	normal									& 10 \\
	schwer									& 15 \\ 
	sehr schwer							& 20 \\
	äußerst schwer					& 30 \\
	blanker Leichtsinn			& 40 \\
	absurd									& 50 \\ 
\end{dndtable}

\section{Sicht Modifikatoren}\label{tab:heimlichkeit}
\begin{dndtable}[\columnwidth][Xc]
	\textbf{Umwelt}									& \textbf{Modifikator} \\
	Pechschwarz, keine Sicht						& +2d10 \\
	Dunkelheit, Rauch, Nebel,eingeschränkte Sicht	& +1d10 \\
	Gut ausgeleuchtet								& -1d10 \\
	Helle Beleuchtung, oﬀenes Gelände				& -2d10 \\
\end{dndtable}

\section{Beute Jagen}\label{tab:beutejagen}
\begin{dndtable}[\columnwidth][cXcc]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Tier}	& \textbf{Fleisch}	& \textbf{Pelz}	\\
	1								& Hirsch				& 5									& 3 \\ 
	2								& Wildschwein		& 4									& 2 \\ 
	3								& Fuchs					& 3									& 1 \\ 
	4								& Hase					& 2									& 1 \\ 
	5								& Maus					& 1									& 0 \\ 
	6								& Krähe					& 3									& 0 \\ 
	7								& Hase 					& 2									& 1 \\ 
	8								& Fuchs					& 3									& 1 \\ 
	9								& Wildschwein		& 4									& 2 \\ 
	10							& Reh						& 5									& 3 \\ 
\end{dndtable}

\onecolumn
\section[Waffen]{Waffen und Verbesserung}\label{tab:waffen}
\begin{dndtable}[\textwidth][Xccccccccc]
								& Dolch		& Einhänder	& Zweihänder	& Wurfwaffe	& Bogen	& Armbrust	& Pistole	& Gewehr \\
	Schaden				& -1			& +1				& +2					& +0				& +1		& +2				& +2 			& +2 \\
	Connarium			& +1dmg		& +1dmg			& +1dmg				& +1dmg			& • 		& •					& •				& • \\
	Tarotium			& +1d10		& +1d10			& +1d10				& +1d10			& • 		& •					& •				& • \\
	Nayalium			& +2dmg		& +2dmg			& +2dmg				& +2dmg			& • 		& •					& •				& • \\
	Entholz				& •				& •					& •						& • 				& +1dmg	& +1dmg			& •				& • \\
	Birnbaumholz	& •				& •					& •						& • 				& +2dmg	& +2dmg			& •				& • \\
\end{dndtable}

\section[Rüstung]{Rüstungen und Verbesserung}\label{tab:rüstung}
Wenn keine Rüstung getragen wird, nutzt man als Rüstungswert 1 und ein max Geschickbonus von 4. Normale Kleidung zählt als ob keine Rüstung getragen wird.
\begin{dndtable}[\textwidth][Xccccc]
											& Textilrüstung & Lederrüstung		& Kettenrüstung	& Schuppenpanzer	& Plattenpanzer \\
	Werte								& 3							& 6								& 9							& 12							& 15 \\
	Max. Geschickbonus	& 4							& 3								& 3							& 2								& 2 \\
	Gehärt.-Leder				& \multicolumn{2}{c}{+1 Rüstung}	& •							& •								& • \\
	Verstärktes-Eisen		& •							& \multicolumn{4}{c}{+1 Rüstung}	\\
	Adamantium					& •							& •								& \multicolumn{3}{c}{+1 Rüstung}	\\
	Duranium						& •							& •								& •							& \multicolumn{2}{c}{+1 Max. Geschickbonus}	\\
	Nalgetium						& •							& •								& •							& \multicolumn{2}{c}{+2 Rüstung}	\\
\end{dndtable}

\section[Schilde]{Schilde und Verbesserung}\label{tab:schilde}
\begin{dndtable}[\textwidth][Xccccc]
												& Armschild		& Rundschild	& Dreiecksschild	& Turmschild \\
Werte										& +1					& +2					& +4							& +6 \\
Max. Geschickbonus änderung	& 0						& 0						& -1							& -2 \\
Verstärktes-Eisen				& \multicolumn{4}{c}{+1 Rüstung}	\\
Adamantium							& •						& •						& \multicolumn{2}{c}{+2 Rüstung}	\\
Duranium								& •						& •						& \multicolumn{2}{c}{+1 Max. Geschickbonus}	\\
Nalgetium								& •						& •						& \multicolumn{2}{c}{+3 Rüstung}	\\
\end{dndtable}

\section[Begleiter]{Begleiter und beschworene Kreaturen}\label{tab:begleiter}
\begin{dndtable}[\textwidth][c X]
Schwierigkeit	& Werte \\
5					& 3 Fertigkeitspunkt \\
10					& 4 Fertigkeitspunkte \\
15					& 5 Fertigkeitspunkte \\
20					& 1 Attributspunkt \& 5 Fertigkeitspunkte \\
25					& 1 Attributspunkt \& 6 Fertigkeitspunkte \\
30					& 1 Attributspunkt \& 6 Fertigkeitspunkte \& 1 Stunt \\
35					& 2 Attributspunkt e\& 6 Fertigkeitspunkte \\
40					& 2 Attributspunkte \& 7 Fertigkeitspunkte \\
45					& 2 Attributspunkte \& 8 Fertigkeitspunkte \& 1 Stunt \\
50					& 3 Attributspunkt \& 8 Fertigkeitspunkte \& 1 Stunt \\
\end{dndtable}

\clearpage
\section{Reisen}
\subsection{Misserfolg Navigation}\label{tab:missnavi}
\begin{dndtable}[\textwidth][c X]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& nichts \\
	2								& nichts \\
	3								& Ihr sind in einen Bereich mit Treibsand gelaufen. Um zu entkommen muss eine schwere Probe abgelegt werden. Wenn sie scheitert,, erleiden der Charakter 1 Punkt Schaden und es kann erneut gewürfelt werden. Wer sich befreit, kann allen helfen, die noch festsitzen. Da dieses tückische Gebiet umgangen werden muss, kommt man während dieser Tageseinheit nicht weiter. \\
	4								& Der weitere Weg ist durch Felsen, umgestürzte Bäume, dichtes Gestrüpp oder Überschwemmungen versperrt (je nach Geländetyp im Feld). Es muss eine schwere Probe abgelegt werden um den Weg frei zu machen oder zu durchqueren. Dieses Gebiet kann umgangen werden, dies kostet euch allerdings eine Tageseinheit. \\
	5								& Ihr stellt fest das ihr im Kreis gelaufen seid dies kostet euch eine Tageseinheit. Um euren Weg wiederzufinden muss der Navigator eine normale Probe schaffen. \\
	6								& Der Navigator stürzt und verletzt sich das Knöchel, er muss sich für eine Tageseinheit ausruhen bevor er das Bein wieder belasten kann. \\ 
	7								& Ein wildes Tier fühlt sich bedroht und greift die Gruppe an. \\ 
	8								& Ein massiver Regen- oder Schneesturm (je nach Jahreszeit) erwischt die Gruppe unvorbereitet. Es muss sich ein Unterschlupf gesucht werden oder die Gruppe erleidet 1d10 Schaden. Die Gruppe kommt für diese Tageseinheit nicht weiter. \\
	9								& nichts \\ 
	10							& nichts \\ 
\end{dndtable}

\subsection{Misserfolg Sammeln}\label{tab:misssammeln}
\begin{dndtable}[\textwidth][c X]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& nichts \\
	2								& nichts \\
	3								& Die gefundene Nahrung ist Giftig, was aber erst nach dem Verzehr und eine Tageseinheit später festgestellt wird. Es plagt den Charakter Übelkeit und Durchfall. -2 auf alle Proben \\
	4								& Blutegel beißen sich in das Fleisch des Charakters und er erleiden 1d3 Punkt Schaden. Die Blutegel können durch eine normale Medizin Probe entfernt werden. Wenn der Wurf misslingt, erleiden der Charakter weitere 1d3 Punkte Schaden. \\
	5								& Der Charakter stürzt und erleidet eine Verletzung die das Bewegungstempo auf 1 Hexfeld pro Tag beschränkt. Durch eine normale Medizin Probe entfällt der Malus nach einem Tag wieder, ansonsten dauert er drei Tage an. \\
	6								& Die Kleidung wird beschädigt. Im Frühling, Herbst erleidest du einen Malus von -1 auf alle Proben und im Winter -2 bis deine Kleidung repariert (normales Technik/Handwerk Manöver) oder getauscht wurde. \\ 
	7								& Ein wildes Tier fühlt sich bedroht und greift den Charakter an. \\ 
	8								& Ein Eichhörnchen, ein Vogel oder ein anderes kleines Tier folgt dem Charakter. Das Tier verursacht Ärger z.B. könnte zu einer unpassenden Zeit Lärm machen, Ihr Essen essen oder etwas stehlen. \\
	9								& nichts \\ 
	10							& nichts \\ 
\end{dndtable}

\subsection{Misserfolg Jagen}\label{tab:missjagen}
\begin{dndtable}[\textwidth][cm{43em}]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& nichts \\
	2								& nichts \\
	3								& Der Charakter stürzt und erleidet eine Verletzung die das Bewegungstempo auf 1 Hexfeld pro Tag beschränkt. Durch eine normale Medizin Probe entfällt der Malus nach einem Tag wieder, ansonsten dauert er drei Tage an. \\
	4								& Der Charakter verliert etwas von seiner Jagdausrüstung \\
	5								& Die Kleidung wird beschädigt. Im Frühling, Herbst erleidest du einen Malus von -1 auf alle Proben und im Winter -2 bis deine Kleidung repariert (normales Technik/Handwerk Manöver) oder getauscht wurde. \\
	6								& Der Charakter tritt in eine Falle eines anderen Jägers, würfel 1d5 Schaden und befreie dich mit einem entsprechenden Manöver zur Falle. \\ 
	7								& Ein wildes Tier fühlt sich bedroht und greift den Charakter an.  \\ 
	8								& Das erlegte Tier ist Krank, was aber erst nach dem Verzehr und eine Tageseinheit später festgestellt wird. Es plagt den Charakter Übelkeit und Durchfall. -2 auf alle Proben \\
	9								& nichts \\ 
	10							& nichts \\ 
\end{dndtable}

\subsection{Misserfolg Fischen}\label{tab:missfischen}
\begin{dndtable}[\textwidth][cm{43em}]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& nichts \\
	2								& nichts \\
	3								& Der Haken oder das Netz verfängt sich, mit einem schweren Gewalt Wurf kann die Ausrüstung gerettet werden. \\
	4								& Der Haken bohrt sich in den Finger des Charakters und er erhält 1 Schaden. \\
	5								& Die Angelausrüstung geht kaputt und muss mit einem normalen Technik/Handwerk Wurf repariert wird. \\
	6								& Ein großer Schwarm von Moskitos oder Mücken greift den Charakter an und verursachen 1d5 Schaden. \\ 
	7								& Der Charakter verliert das Gleichgewicht und fällt ins Wasser. \\ 
	8								& Ein bösartiger Fisch oder Aal greift den Charakter an und verursacht 1d5t Schaden. \\
	9								& nichts \\ 
	10							& nichts \\ 
\end{dndtable}

\subsection{Misserfolg Lager}\label{tab:misslager}
\begin{dndtable}[\textwidth][cm{43em}]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& Ihr Lager liegt mitten in einer Ameisenstraße. Die Gruppe erhalten keine Erholung. \\
	2								& Ein zufällig ausgewählter Charakter hat sich Läuse eingefangen. Es juckt furchtbar und er bekommt einen Ausschlag am ganzen Körper. Das Opfer erleidet jeden Tag 1 Punkt Schaden und kann nicht Schlafen. Ein normaler Medizin Wurf stoppt den Effekt. \\
	3								& Das Wasser ist verdorben. Jeder in der Gruppe muss sich neues Wasser besorgen. \\
	4								& Ihr Essen ist verrottet oder von Insekten befallen. Jeder in der Gruppe muss neues Essen besorgen. \\
	5								& Der Lagerplatz stellt sich als ungeeignet heraus, keiner in der Gruppe bekommt erholsamen Schlaf. \\
	6								& Ein Sturm sucht das Lager heim, alles ist durchnässt und in der Gruppe bekommt erholsamen Schlaf. \\ 
	7								& Das Feuerholz ist nass und lässt das Feuer erlöschen. \\ 
	8								& Die Flammen Ihres Lagerfeuers geraten außer Kontrolle. Die Zelte, Schlafplätze und Ausrüstung fangen Feuer. Jeder in der Gruppe erleidet 1d10 Schaden. Jeder der seine Ausrüstung retten möchte muss ein schweres Athletik Manöver schaffen.. \\
	9								& Ein zufälliger Charakter verliert einen Gegenstand. \\
	10							& Ein zufälliger Gegenstand eines Charakters geht kaputt. Der Gegenstand kann mit einem normalen Technik/Handwerk Wurf repariert werden. \\ 
\end{dndtable}

\subsection{Misserfolg Seereise}\label{tab:misssee}
\begin{dndtable}[\textwidth][cm{43em}]
	\textbf{ d10 }	& \textbf{Effekt}	\\
	1								& nichts \\
	2								& nichts \\
	3								& Sie segeln vom Kurs ab und machen während dieser Tageseinheit keinen Fortschritt auf der Karte. \\
	4								& Eine plötzliche Sturmböe lässt Ihr Boot plötzlich kippen. Ein wichtiger Gegenstand fällt ins Wasser. \\
	5								& Das Boot ist in einem Strudel gefangen. Es muss eine normale Wasserfahrzeugprobe abgelegt werden. Scheitern bedeutet, dass das Boot auf Grund läuft und mit einem schweren Technik/Handwerk repariert werden, bevor die Reise fortgesetzt werden kann. \\
	6								& Ihr Boot hat ein Leck und nimmt Wasser auf. Das Leck muss mit einem normalen Technik/Handwerk repariert werden (ein HANDWERK-Wurf),  Ihre Reise kann währenddessen weitergehen. Wenn das Leck nicht repariert wird, sinkt das Boot nach 1d10 Stunden. \\
	7								& Ein Charakter der Gruppe fällt über Bord, nachdem eine große Welle das Boot getroffen hat. \\ 
	8								& Ihr Boot läuft auf Grund und muss aufgegeben oder mit einem schweren Technik/Handwerk Manöver repariert werden. Das Boot muss am Ufer liegen, um repariert zu werden. \\ 
	9								& nichts \\ 
	10							& nichts \\ 
\end{dndtable}